高鐵西九龍站售票系統故障 手寫車票曝光

高鐵西九龍站售票系統今早發生故障。港鐵今早9時許宣佈，高鐵西九龍站的售票系統運不暢順，現時售票及取票受影響，車站方面正進行修復工作。現時車站方面正以人手售票及協助乘客取票，港鐵請乘客預留時間辦理有關手續，同時售票大堂及入閘口都已增派人手協助乘客。

港鐵指出，今次只是港鐵的售票系統出現故障，而內地鐵路單位的售票系統則未受影響，可正常運作。

身處西九龍站的讀者胡先生指，現時票務大堂擠滿乘客，但所有售票機無法進行交易；而乘客須於開車前45分鐘入閘，有職員在閘口給他們手寫的車票。

胡先生表示，昨晚在家透過互聯網購買了今日的車票返內地出差，並以手機拍下交易紀錄，今早到車站取票時，向職員展示交易紀錄，職員核實後便以手寫方式，發出一張客運紀錄代替車票，紀錄上寫有「因系統故障 移交無票旅客」，同時有他的個人資料，以及他所乘搭的高鐵班次資料。

對於該張「手寫車票」，胡先生笑稱感覺「好兒戲」，擔心「過唔到關」。

最近乘客量幾多，好似好耐冇報導

痴撚線

原始生活

高鐵開左之後 港鐵差不多一星期壞一樣野咁滯
D運運左上去支那

一張飛要寫咁多字

執柒咗佢啦。

差唔多啦
實名寫名、證件number
邊班車、座位

XGL站

閪尻窿

本記錄不能作為乘車憑證

x2

個印中間粒星呢

咁咪好慢？一張張寫喎

哈，咁都得

又話好撚快捷好撚方便既

睇清楚啲，呢張叫record of operations, 主要應該係用黎記錄其他嘢？

比人趕落車就好笑

D字都寫得幾靚，連登仔學下野啦，乜能都反

1000億起出黎,

手寫車票?

贏國旅客：腥港咁落後

人地話車程快啫

毒蛇吸血呀嘛

唔會啦 都冇人搭

吓

香港加100分！

九龍啱係應該jiu long既咩

手寫

靚

靚條撚咩，又繁又簡

遂張寫要等幾耐

XGL

好先進

寫正體上大陸唔認架

呢張紙拎黎claim 下delay保險炸.....
可以當車飛真係痴撚線， 佢點出閘

車站代碼
港鐵：WEK
中國鐵路TMIS碼：65896
中國鐵路電報碼：XJA
中國鐵路拼音碼：XGA

冇個啱

好快港鐵又加價

每人加兩蚊

屌你老母

正，回到過去

幾時出埋銀票

會唔會有小童優惠做補償

成陣80年代支那味出晒嚟

其實狗鐵點解要寫過個system？ 12306改少少咪得

HK no IT

返返去100年前

用銀兩買飛

嘩屌你老母倒退一百年
依家清朝呀?

撕蛟龍？